\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
	
	\section*{Question}
	
	\[
	\left( \dfrac{a}{b} \right) \div \left( \dfrac{b}{a} \right)^{-1} =~~ ?
	\]
	
	\section*{Solution}
	
	Nous partons de l'expression donnée :
	
	\[
	\left( \dfrac{a}{b} \right) \div \left( \dfrac{b}{a} \right)^{-1} 
	\]
On sait que :	$$\left(\dfrac{b}{a}  \right)^{-1}=\dfrac{a}{b} $$
Diviser par une fraction revient à multiplier par son inverse.\\
 Donc, nous pouvons réécrire l'expression comme suit :
	
\begin{align*}
		\left( \dfrac{a}{b} \right) \div \left( \dfrac{b}{a} \right)^{-1} =&	\left( \dfrac{a}{b} \right) \div	\left(\dfrac{a}{b} \right)\\
		&=	\left( \dfrac{a}{b} \right) \times \left( \dfrac{b}{a}\right)\\
		& =\dfrac{ab}{ab}\\
		&=1
\end{align*}


	

	

	
\end{document}
